<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gohugo on InsertApps</title>
    <link>https://www.insertapps.com/categories/gohugo/</link>
    <description>Recent content in Gohugo on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.insertapps.com/categories/gohugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Setting tanggal &#39;last updated&#39; atau &#39;last modified date&#39; posting di system Hugo</title>
      <link>https://www.insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</guid>
      <description>Memperbaharui posting blog yang sudah lama termasuk salah satu cara optimasi SEO pada artikel lama.
Artikel yang diperbaharui, biasanya tanggal posting ikut berubah, menjadi &amp;lsquo;telah di perbaharui&amp;rsquo; atau &amp;lsquo;last update&amp;rsquo; dan &amp;lsquo;last modified&amp;rsquo;.
Blog berbasis WordPress atau Blogger, sistem tanggal berjalan secara dinamis, setiap ada perubahan dalam isi posting, system juga akan mencatat log tanggal perubahan terakhir dalam database.
Log itu yang akan ditampilkan dalam single page artikel.
Bagaimana dengan blog berbasis Hugo yang men generate posting secara statis?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara upgrade system hugo</title>
      <link>https://www.insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 10:31:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</guid>
      <description>Bagaimana cara upgrade system hugo: Mudah saja, dalam dokumentasi Gohugo sudah dijelaskan secara jelas. Tapi, ada saja kendala yang dialami, atau bisa jadi lupa karena jarang update hugo.
Untuk kasus saya, saat update system hugo di macOS El Capitan terkendala di Homebrew. El Capitan gagal eksekusi upgrade sistem Hugo, karena homebrew sudah tidak mendukung os lawas seperti El Capitan.
Homebrew butuh macOS terbaru, minimal OS Catalina, baru bisa melakukan auto upgrade sisten hugo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>