<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hugo on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in hugo on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 20:51:07 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara install hugo di Windows (2022)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/install-hugo-di-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 20:51:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/install-hugo-di-windows/</guid>
      <description>Sepertiga website dunia ditenagai mesin CMS WordPress. Data terkini dari w3techs.com/technologies/details/cm-wordpress hingga Juni 2022, 64.1% website dunia menggunakan WP.
Lanjut dari data w3techs.com/technologies/details/cm-hugo, baru 0.2% website dunia sudah migrasi ke mesin SSG Hugo. Ternyata banyak pemula masih bingung bagaimana cara install Hugo di Windows?
Karena sudah terbiasa dengan cara starter mesin WordPress auto engine dalam paket hosting, untuk menghidupkan server Hugo memang sedikit membingungkan, terutama buat user sekedar mencoba rasa SSG Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi hugo gagal eksekusi markdown render hook template amp-img</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:40:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</guid>
      <description>Fitur Markdown render hook pertama muncul pada versi Hugo 0.62.0 (rilis 23 December 2019) ternyata menimbulkan bug yang tak berkesudahan hingga Hugo versi 0.80.0 (rilis 31 December 2020).
Apa sih istimewa fitur Markdown render hook? Baca saja artikel semi tutorial yang sudah terbit sebelumnya tentang mamfaat &amp;lsquo;Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading&amp;rsquo;.
Terus bug yang sudah berjalan selama 1 tahun penuh belum juga teratasi bisa menimbulkan efek samping apa saja?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 16:40:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</guid>
      <description>Rilis Hugo versi 0.62.0 menambah satu fitur lagi, yaitu Markdown render hooks yang berfungsi untuk memancing kode HTML mentah ke dalam body text Markdown.
Karena Hugo telah mengganti mesin render Markdown ke Goldmark, diperlukan bagian template baru untuk mengikat HTML mentah tersebut.
Sebelumnya mesin yang bertugas untuk mem-parser file Markdown berubah menjadi text dalam format HTML memakai engine Blackfriday.
Hugo beralih ke Goldmark sebagai default Markdown processor, selain lebih cepat, Goldmark sudah menerapkan standar baru CommonMark, sebuah organisasi yang menstandarkan format Markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions VS Code untuk support code Golang dengan Emmet snippet</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/extension-vs-code-golang-emmet-snippet/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:26:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/extension-vs-code-golang-emmet-snippet/</guid>
      <description>Blogging sambil coding dengan SSG Hugo enaknya di app Visual Studio Code. Editor VS Code sudah auto built in dengan Emmet, plugin snippet untuk mempercepat penulisan sintag html.
Hugo di program dengan bahasa Golang.
Untuk mencampuraduk sintak html dengan sintak template engine Hugo, perlu install sebuah ektensi khusus agar &amp;lsquo;perkawinan&amp;rsquo; antara Go dengan HTML akur, sintagnya tidak berantakan.
Sebenarnya biar lebih enak dilihat saja.
Nama extensions-nya: &amp;ldquo;gotemplate-syntax Language support for go text/template&amp;rdquo; karya Casualjim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting tanggal &#39;last updated&#39; atau &#39;last modified date&#39; posting di system Hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</guid>
      <description>Memperbaharui posting blog yang sudah lama termasuk salah satu cara optimasi SEO pada artikel lama.
Artikel yang diperbaharui, biasanya tanggal posting ikut berubah, menjadi &amp;rsquo;telah di perbaharui&amp;rsquo; atau &amp;rsquo;last update&amp;rsquo; dan &amp;rsquo;last modified&#39;.
Blog berbasis WordPress atau Blogger, sistem tanggal berjalan secara dinamis, setiap ada perubahan dalam isi posting, system juga akan mencatat log tanggal perubahan terakhir dalam database.
Log itu yang akan ditampilkan dalam single page artikel.
Bagaimana dengan blog berbasis Hugo yang men generate posting secara statis?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara upgrade system hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 10:31:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</guid>
      <description>Bagaimana cara upgrade system hugo: Mudah saja, dalam dokumentasi Hugo sudah dijelaskan secara jelas. Tapi, ada saja kendala yang dialami, atau bisa jadi lupa karena jarang update hugo.
Untuk kasus saya, saat update system hugo di macOS El Capitan terkendala di Homebrew. El Capitan gagal eksekusi upgrade sistem Hugo, karena homebrew sudah tidak mendukung os lawas seperti El Capitan.
Homebrew butuh macOS terbaru, minimal OS Catalina, baru bisa melakukan auto upgrade sisten hugo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
