<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Code on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/categories/code/</link>
    <description>Recent content in Code on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 16:48:32 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/categories/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>App VS Code error: The window has crashed (reason: &#39;clean exit&#39;)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/visual-studio-code-the-window-has-crashed/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:48:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/visual-studio-code-the-window-has-crashed/</guid>
      <description>Lama tidak membuka app visual studio code, pas opening lagi aplikasi VS Code, malah dapat pesan error. ❌
Layar jendela aplikasi yang tampil bukan seperti biasanya, tapi layar blank dengan dialog box pesan error:
The window has crashed (reason: &#39;clean exit&#39;)
We are sorry for the inconvenience! You can reopen the window to continue where you left off.
Kayaknya app editor Visual Studio Code versi mac yang saya pakai mengalami crash &amp;lsquo;landing&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions VS Code untuk support code Golang dengan Emmet snippet</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/extension-vs-code-golang-emmet-snippet/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:26:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/extension-vs-code-golang-emmet-snippet/</guid>
      <description>Blogging sambil coding dengan SSG Hugo enaknya di app Visual Studio Code. Editor VS Code sudah auto built in dengan Emmet, plugin snippet untuk mempercepat penulisan sintag html.
Hugo di program dengan bahasa Golang.
Untuk mencampuraduk sintak html dengan sintak template engine Hugo, perlu install sebuah ektensi khusus agar &amp;lsquo;perkawinan&amp;rsquo; antara Go dengan HTML akur, sintagnya tidak berantakan.
Sebenarnya biar lebih enak dilihat saja.
Nama extensions-nya: &amp;ldquo;gotemplate-syntax Language support for go text/template&amp;rdquo; karya Casualjim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat dropcap di website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:40:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</guid>
      <description>Drop cap dekorasi karakter pertama di awal paragraf pertama dibuat lebih menonjol dengan memperbesar ukuran huruf.
Drop Cap  Teknik drop cap sering dibuat dalam karya tulis media cetak, koran, majalah, buku dan media cetak lainnya. Teknik dekorasi drop cap dalam artikel blog sudah tidak asing lagi.
Beberapa theme blog WordPress sudah menyediakan fitur tambahan untuk membuat &amp;lsquo;Drop Cap&amp;rsquo;.
Bila thema WordPress atau Blogspot kamu tidak ada fitur tersebut, jangan berkecil hati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super simpel css center container secara vertical dan horizontal</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/super-simpel-css-center-container/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 19:52:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/super-simpel-css-center-container/</guid>
      <description>Inilah cara super simpel agar sebuah teks, gambar, div container dan element html lainnya berada di tengah secara vertikal dan horizontal.
Sebelumnya, sudah ada juga code Cara simpel css layout vertical center, tapi menggunakan framework Basscss.
Code itu, baru bisa jalan sempurna di lingkungan Basscss, untuk menampilkan box di browser pas tepat ditengah-tengah.
Insert code yang baru ini, tampa menggunakan css framework. Kode ini memamfaatkan css flexbox.
Implementasi yang sering digunakan pada halaman login sebuah website, seperti halaman login wp-admin WordPress, box form login pas berada di tengah-tengah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Brackets Error: PHP7 runtime not found</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 22:58:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</guid>
      <description>Brackets editor alternative teks editor untuk ngoding asyik. Selain cepat dan ringan, salah fitur yang paling saya suka di Brackets adalah, built in fungsi &amp;lsquo;Live Preview&amp;rsquo;.
Nah&amp;hellip; Saat ngoding PHP tiba-tiba muncul pesan error:
PHP runtime not found. Install PHP7 runtime for enabling PHP-related tooling such as Code Hints. Parameter Hints, Jump To Definition and more. Version found: 5.5.38.
Brackets error: PHP runtime not found.  Untuk bracket versi yang lebih lama, pesan erronya begini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel CSS layout vertical center</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:19:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</guid>
      <description>Dengan hadirnya fitur CSS Flexbox sangat dimudahkan untuk layout suatu blok elemen HTML tepat berada ditengah-tengah secara vertical maupun horizontal.
Berikut cara simple CSS centering layout.
&amp;lt;div class=&amp;#34;container&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;box&amp;#34;&amp;gt; Hello world &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; CSS flexbox:
html, body { height: 100%; margin: 0; } .container { height: 100%; display: flex; justify-content: center; align-items: center; } .box { display: flex; justify-content: center; align-items: center; width: 20%; height: 20%; border: 1px solid silver; border-radius: 5px; } Silahkan disederhanakan lagi bentuk penulisan sintak CSSnys.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
