<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Code on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/categories/code/</link>
    <description>Recent content in Code on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2020 22:40:09 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://insertapps.com/categories/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara membuat dropcap di website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:40:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</guid>
      <description>Drop cap dekorasi karakter pertama di awal paragraf pertama dibuat lebih menonjol dengan memperbesar ukuran huruf.
Teknik drop cap sering dibuat dalam karya tulis media cetak, koran, majalah, buku dan media cetak lainnya. Teknik dekorasi drop cap dalam artikel blog sudah tidak asing lagi.
Beberapa theme blog WordPress sudah menyediakan fitur tambahan untuk membuat &amp;lsquo;Drop Cap&amp;rsquo;.
Bila thema WordPress atau Blogspot kamu tidak ada fitur tersebut, jangan berkecil hati.
Kamu bisa menambahkan sendiri fitur drop cap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super simpel css center container secara vertical dan horizontal</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/super-simpel-css-center-container/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 19:52:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/super-simpel-css-center-container/</guid>
      <description>Inilah cara super simpel agar sebuah teks, gambar, div container dan element html lainnya berada di tengah secara vertikal dan horizontal.
Sebelumnya, sudah ada juga code Cara simpel css layout vertical center, tapi menggunakan framework Basscss.
Code itu, baru bisa jalan sempurna di lingkungan Basscss, untuk menampilkan box di browser pas tepat ditengah-tengah.
Insert code yang baru ini, tampa menggunakan css framework. Kode ini memamfaatkan css flexbox.
Implementasi yang sering digunakan pada halaman login sebuah website, seperti halaman login wp-admin WordPress, box form login pas berada di tengah-tengah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Brackets Error: PHP7 runtime not found</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 22:58:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</guid>
      <description>Brackets editor alternative teks editor untuk ngoding asyik. Selain cepat dan ringan, salah fitur yang paling saya suka di Brackets adalah, built in fungsi &amp;lsquo;Live Preview&amp;rsquo;.
Nah&amp;hellip; Saat ngoding PHP tiba-tiba muncul pesan error:
PHP runtime not found. Install PHP7 runtime for enabling PHP-related tooling such as Code Hints. Parameter Hints, Jump To Definition and more. Version found: 5.5.38.
Untuk bracket versi yang lebih lama, pesan erronya begini:
PHP runtime not found.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>