<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tips on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/tips/</link>
    <description>Recent content in tips on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2020 23:29:44 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://insertapps.com/tags/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara membuat &#39;close button icon&#39; dengan HTML dan CSS</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:29:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</guid>
      <description>Ada icon hamburger menu, ada juga tombol &amp;lsquo;icon close&amp;rsquo; untuk menutup kembali listing menux.
Sebelumnya sudah ada tutorial singkat cara simpel membuat icon menu hamburger website.
Cara membuat icon close button tidak jauh berbeda dengan tutorial sebelumnya. Yaitu dengan cara memanipulasi element HTML itu sendiri dengan style CSS.
Cara Pertama
Selalu mengawali dengan cara newbie dulu.
Ketik sintak HTML dasar seperti berikut ini, sekalian dengan nama identifier class CSS nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat dropcap di website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:40:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</guid>
      <description>Drop cap dekorasi karakter pertama di awal paragraf pertama dibuat lebih menonjol dengan memperbesar ukuran huruf.
Teknik drop cap sering dibuat dalam karya tulis media cetak, koran, majalah, buku dan media cetak lainnya. Teknik dekorasi drop cap dalam artikel blog sudah tidak asing lagi.
Beberapa theme blog WordPress sudah menyediakan fitur tambahan untuk membuat &amp;lsquo;Drop Cap&amp;rsquo;.
Bila thema WordPress atau Blogspot kamu tidak ada fitur tersebut, jangan berkecil hati.
Kamu bisa menambahkan sendiri fitur drop cap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mikrotik system error critical router was rebooted without proper shutdown</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/mikrotik-system-error-critical/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 19:51:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/mikrotik-system-error-critical/</guid>
      <description>Akhirnya saya memiliki sebuah perangkat Mikrotik untuk mengelola jaringan internet lelet di lingkungan rumah.
Setelah membaca review Mikrotik dan berbagai vidoe rekomendasi, serta tutorial setting Mikrotik, akhirnya saya memilih seri Mikrotik RB952Ui-5ac2nD TC.
Oya, untuk review lengkap Mikrotik RB952Ui-5ac2nD TC sudah di publish di Breedie.com. Disini, fokus pada self problemnya saja.
Setelah saya setting dan siap pakai, maka si Mikrotik HAP AC Lite warna hitam itu saya biarkan 24 jam hidup terus selamanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Brackets Error: PHP7 runtime not found</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 22:58:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</guid>
      <description>Brackets editor alternative teks editor untuk ngoding asyik. Selain cepat dan ringan, salah fitur yang paling saya suka di Brackets adalah, built in fungsi &amp;lsquo;Live Preview&amp;rsquo;.
Nah&amp;hellip; Saat ngoding PHP tiba-tiba muncul pesan error:
PHP runtime not found. Install PHP7 runtime for enabling PHP-related tooling such as Code Hints. Parameter Hints, Jump To Definition and more. Version found: 5.5.38.
Untuk bracket versi yang lebih lama, pesan erronya begini:
PHP runtime not found.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat header HTML keren responsive horizontal navbar auto scroll</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:39:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</guid>
      <description>Ada beberapa header web yang pernah saya buat, kali ini header HTML paling keren yang berhasil saya buat, setidaknya menurut selera pribadi.
Desain header HTML ini termasuk yang sangat saya idam-idamkan. Selain desain yang simple dan sangat fungsional sekali di tampilan mobile view, menu horizontal scroll.
Model header HTML keren dengan menu scroll di samping logo ini sekarang banyak di implementasi oleh web-web populer.
Dalam satu balok header diisi tiga item, icon burger, logo dan jejeran nav menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel css layout vertical center</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:19:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</guid>
      <description>Cara simpel css layout vertical center.
&amp;lt;div class=&amp;#34;flex items-center flex-wrap border bg-teal&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;md-col-6 border&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;#34;{{ .Site.BaseURL }}assets/bg-design.png&amp;#34; alt=&amp;#34;Top view illustration of coding and design&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;md-col-6 px2 border&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;content-center&amp;#34;&amp;gt; Your text here.. &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara upgrade system hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 10:31:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</guid>
      <description>Bagaimana cara upgrade system hugo: Mudah saja, dalam dokumentasi Gohugo sudah dijelaskan secara jelas. Tapi, ada saja kendala yang dialami, atau bisa jadi lupa karena jarang update hugo.
Untuk kasus saya, saat update system hugo di macOS El Capitan terkendala di Homebrew. El Capitan gagal eksekusi upgrade sistem Hugo, karena homebrew sudah tidak mendukung os lawas seperti El Capitan.
Homebrew butuh macOS terbaru, minimal OS Catalina, baru bisa melakukan auto upgrade sisten hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Error: Response is not a valid json response</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/error-response-is-not-a-valid-json-response/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:13:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/error-response-is-not-a-valid-json-response/</guid>
      <description>Wordpress error updating failed error message the response is not a valid json response
Pertama jangan terlalu panik. Pada kasus yang saya alami, sudah melakukan berbagai cara untuk menangani error wordpres tersebut. Mulai dari update sistem wordpress secara manual, menon-aktifkan plugin satu persatu juga tidak menyelesaikan masalah.
Belum lagi percobaan dari berbagai saran dan tips hasil browsing bahkan dalam forum dev Wp.
Terakhir, dari dapat saran dari https://passionwp.com/response-is-not-a-valid-json-response-error/ untuk kembali menggunakan classic editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Error: Briefly unavailable for scheduled maintenance check back in a minute</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/briefly-unavailable-for-scheduled-maintenance-check-back-in-a-minute/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:12:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/briefly-unavailable-for-scheduled-maintenance-check-back-in-a-minute/</guid>
      <description>Error ini sering terjadi saat gagal update system wordpres, yang sering kali terjadi pada gagal update plugin.
Solusinya gampang sekali, masuk ke control Panel hosting blog, dalam cari file .maintenace dalam root instalasi wodpress. Hapus file tersebut, kemudian refress ulang.
Tadaa. Sudah normal kembali.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>