<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>html on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/html/</link>
    <description>Recent content in html on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://insertapps.com/tags/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Setting tanggal &#39;last updated&#39; atau &#39;last modified date&#39; posting di system Hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</guid>
      <description>Memperbaharui posting blog yang sudah lama termasuk salah satu cara optimasi SEO pada artikel lama.
Artikel yang diperbaharui, biasanya tanggal posting ikut berubah, menjadi &amp;lsquo;telah di perbaharui&amp;rsquo; atau &amp;lsquo;last update&amp;rsquo; dan &amp;lsquo;last modified&amp;rsquo;.
Blog berbasis WordPress atau Blogger, sistem tanggal berjalan secara dinamis, setiap ada perubahan dalam isi posting, system juga akan mencatat log tanggal perubahan terakhir dalam database.
Log itu yang akan ditampilkan dalam single page artikel.
Bagaimana dengan blog berbasis Hugo yang men generate posting secara statis?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat header HTML keren responsive horizontal navbar auto scroll</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:39:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</guid>
      <description>Ada beberapa header web yang pernah saya buat, kali ini header HTML paling keren yang berhasil saya buat, setidaknya menurut selera pribadi.
Desain header HTML ini termasuk yang sangat saya idam-idamkan. Selain desain yang simple dan sangat fungsional sekali di tampilan mobile view, menu horizontal scroll.
Model header HTML keren dengan menu scroll di samping logo ini sekarang banyak di implementasi oleh web-web populer.
Dalam satu balok header diisi tiga item, icon burger, logo dan jejeran nav menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel membuat icon menu hamburger website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</guid>
      <description>Icon menu hamburger adalah tiga baris horizontal yang disusun secara vertikal. Icon burger ini sudah menjadi icon wajib web responsive, aplikasi Android maupun web app lainnya untuk menyembunyikan listing menu.
Dalam irisan icon hamburger tersebut menu-menu yang disajikan oleh sebuah website disembunyikan, untuk merapikan tampilan website.
Sama halnya seperti isi dalam sebuah hamburger, ada sayuran, daging, telur dadar, lapisan keju dan terakhir ada saus, yang susun rapi kemudian dalam satu potong roti belah dua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel css layout vertical center</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:19:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</guid>
      <description>Cara simpel css layout vertical center.
&amp;lt;div class=&amp;#34;flex items-center flex-wrap border bg-teal&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;md-col-6 border&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;#34;{{ .Site.BaseURL }}assets/bg-design.png&amp;#34; alt=&amp;#34;Top view illustration of coding and design&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;md-col-6 px2 border&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;content-center&amp;#34;&amp;gt; Your text here.. &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>