<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>html on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/html/</link>
    <description>Recent content in html on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 16:06:33 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/tags/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HTML horizontal scroll mouse wheel</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-horizontal-scroll-mouse-wheel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:06:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-horizontal-scroll-mouse-wheel/</guid>
      <description>Laman web hasil render browser kombinasi dari markup HTML, CSS dan JavaScript, by default berbentuk rancang bangun secara vertikal. Membaca artikel, mencari inspirasi dari galeri Pinterest dan scrolling status Facebook yang tidak ada habisnya bergulir secara vertikal; dari atas ke bawah.
Namun seiring datangnya gelombang user yang akses web melalui perangkat mobile pintar, perlahan desain GUI secara horizontal mulai diterapkan.
Alih-alih untuk mengurangi panjang halaman web dan memberikan jeda scroll ke bawah yang tak ada habisnya, beberapa item komponen web tata letak diberi akses secara horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat sidebar menu yang responsive</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</guid>
      <description>Tutorial simple membuat sidebar menu yang responsive dengan vanilla JavaScript memanfaatkan fungsi classList add/remove tampa menggunakan library jQuery.
Alat dan Bahan
Untuk alat coding silahkan menggunakan editor favorit kalian, boleh Visual Code, Brackets atau Sublime text editor.
HTML Sidenav menu  Bahan untuk membuat side menu navigation
Terlebih dahulu persiapkan template HTML dasar yang sudah berisi sidebar menu.
Dalam tutorial ini, kami menggunakan CSS framework Basscss yang full packet https://unpkg.com/ace-css/css/ace.min.css.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #3: Design main content</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 21:09:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</guid>
      <description>Setelah tutorial membuat header bar navigasi, selanjutkan tata letak desain bagian utama beranda website yang akan menampilkan posting artikel, slide feature artikel dan kolom-kolom rubrik lainnya.
Untuk layout main content web desain ini, tata letak desainnya yang simpel-simpel saja seperti template blog dua kolom dengan desain minimalis dan mobile first responsive.
Di layar desktop tampilan normal dua kolom. Di layar smartphone auto responsive menjadi satu grid list baris.
Main container yang akan menampung isi konten dibelah dua kolom dengan perbandingan 7:3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #2: Desain header navigation bar</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:40:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</guid>
      <description>Tutorial desain header navigation bar ini adalah part ke dua dari seri tutorial membuat website bagian pertama. Sesi ini mulai coding secara &amp;lsquo;drag and drop&amp;rsquo; kepingan ‘puzzle’ class-class Basscss, lalu insert ke dalam file HTML.
Sebelum &amp;lsquo;lets go to coding&amp;rsquo;, seperti biasa izinkan InsertApps menjelaskan beberapa rule dan konsep koding nya seperti apa? Yang sudah paham dasar web design, silahkan scroll down ke cara membuat header navigation bar yang responsive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #1: Menyiapkan template dasar Dokument HTML</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 14:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</guid>
      <description>Ini adalah bagian pertama dari sesi tutorial membuat website dengan basscss. Tahap ini sangat sangat simple, hanya konfigurasi dasar, apa saja yang diperlukan oleh dokument HTML baru.
Pertama sekali, create satu folder untuk menyimpan file-file proyek tutorial web desain ini. Kemudian open folder tersebut melalui aplikasi editor pilihan kamu.
Untuk kasus tutorial ini, InsertApps menggunakan Brackets editor yang dikembang oleh Adobe.
Membuat file baru
Klik kanan pada bagian sidebar aplikasi Brackets, lalu pilih New File.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website dengan Basscss</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</guid>
      <description>Akhirnya kesampaian juga menulis tutorial dasar membuat website dengan framework Basscss mulai dari nol hingga menjadi sebuah template siap pakai.
Sebenarnya, keinginan menulis tutorial tentang web programming sudah lama terpendam, baru bisa terealisasi tahun 2020. Alasanya, yang pasti teknologi dan media tempat menulis tutorial itu sendiri.
Awalnya draf-draf tulisan tutorial disimpan dalam blog WordPress, ternyata untuk menambah dan mengedit draf tutorial terkendala dengan koneksi internet yang tidak boleh putus.
Setelah ada Hugo SSG, menulis blog sama dengan ngoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat &#39;close button icon&#39; dengan HTML dan CSS</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:29:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</guid>
      <description>Ada icon hamburger menu, ada juga tombol &amp;lsquo;icon close&amp;rsquo; untuk menutup kembali listing menu.
Sebelumnya sudah ada tutorial singkat cara simpel membuat icon menu hamburger website.
Cara membuat icon close button tidak jauh berbeda dengan tutorial sebelumnya. Yaitu dengan cara memanipulasi element HTML itu sendiri dengan style CSS.
Cara Pertama
Selalu mengawali dengan cara newbie dulu.
Ketik sintak HTML dasar seperti berikut ini, sekalian dengan nama identifier class CSS nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting tanggal &#39;last updated&#39; atau &#39;last modified date&#39; posting di system Hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</guid>
      <description>Memperbaharui posting blog yang sudah lama termasuk salah satu cara optimasi SEO pada artikel lama.
Artikel yang diperbaharui, biasanya tanggal posting ikut berubah, menjadi &amp;lsquo;telah di perbaharui&amp;rsquo; atau &amp;lsquo;last update&amp;rsquo; dan &amp;lsquo;last modified&amp;rsquo;.
Blog berbasis WordPress atau Blogger, sistem tanggal berjalan secara dinamis, setiap ada perubahan dalam isi posting, system juga akan mencatat log tanggal perubahan terakhir dalam database.
Log itu yang akan ditampilkan dalam single page artikel.
Bagaimana dengan blog berbasis Hugo yang men generate posting secara statis?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat header HTML keren responsive horizontal navbar auto scroll</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:39:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</guid>
      <description>Ada beberapa header web yang pernah saya buat, kali ini header HTML paling keren yang berhasil saya buat, setidaknya menurut selera pribadi.
Desain header HTML ini termasuk yang sangat saya idam-idamkan. Selain desain yang simple dan sangat fungsional sekali di tampilan mobile view, menu horizontal scroll.
Model header HTML keren dengan menu scroll di samping logo ini sekarang banyak di implementasi oleh web-web populer.
Dalam satu balok header diisi tiga item, icon burger, logo dan jejeran nav menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel membuat icon menu hamburger website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</guid>
      <description>Icon menu hamburger adalah tiga baris horizontal yang disusun secara vertikal. Icon burger ini sudah menjadi icon wajib web responsive, aplikasi Android maupun web app lainnya untuk menyembunyikan listing menu.
Dalam irisan icon hamburger tersebut menu-menu yang disajikan oleh sebuah blog secara automatis tersembunyi dengan rapi di layar mobile
Sama halnya seperti isi dalam sebuah hamburger, ada sayuran, daging, telur dadar, lapisan keju dan terakhir ada saus dan mayonnaise, disusun dengan rapi dalam satu potong roti belah dua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel CSS layout vertical center</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:19:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</guid>
      <description>Dengan hadirnya fitur CSS Flexbox sangat dimudahkan untuk layout suatu blok elemen HTML tepat berada ditengah-tengah secara vertical maupun horizontal.
Berikut cara simple CSS centering layout.
&amp;lt;div class=&amp;#34;container&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;box&amp;#34;&amp;gt; Hello world &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; CSS flexbox:
html, body { height: 100%; margin: 0; } .container { height: 100%; display: flex; justify-content: center; align-items: center; } .box { display: flex; justify-content: center; align-items: center; width: 20%; height: 20%; border: 1px solid silver; border-radius: 5px; } Silahkan disederhanakan lagi bentuk penulisan sintak CSSnys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basscss the best Bootstrap alternatives</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-framework-basscss/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:15:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-framework-basscss/</guid>
      <description>Sebelum jatuh hati dan mantap menggunakan framework Basscss, InsertApps sudah mencoba framework CSS Bootstrap sejak versi 2.3.
Setelah sekian lama ngulik Bootstrap, kami baru berhasil menyelesai sebuah WordPress theme siap pakai saat rilis Bootstrap 4 beta 2.
Begitu Bootstrap 4.0 versi stabil release ke publik, kami sudah migrasi ke Basscss karya Brent Jackson dari Brooklyn, New York.
Hasil rapid test kecepatan loading web InsertApps, peringatan &amp;#39;optimasi CSS&amp;#39; sudah clear.  Alasan beralih ke framework Basscss karena Bootstrap susah lolos Google PageSpeed Insights ke predikat hijau—performa dengan nilai skor 50–89 Google PageSpeed test.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
