<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>basscss on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/basscss/</link>
    <description>Recent content in basscss on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 14:39:37 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://insertapps.com/tags/basscss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website: Menyiapkan template dasar Dokument HTML</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 14:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</guid>
      <description>Ini adalah bagian pertama dari sesi tutorial membuat website dengan basscss. Tahap ini sangat sangat simple, hanya konfigurasi dasar, apa saja yang diperlukan oleh dokument HTML baru.
Pertama sekali, create satu folder untuk menyimpan file-file proyek tutorial web desain ini. Kemudian open folder tersebut melalui aplikasi editor pilihan kamu.
Untuk kasus tutorial ini, InsertApps menggunakan Brackets editor yang dikembang oleh Adobe.
Membuat file baru
Klik kanan pada bagian sidebar aplikasi Brackets, lalu pilih New File.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website dengan Basscss</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</guid>
      <description>Akhirnya kesampaian juga menulis tutorial dasar membuat website dengan framework Basscss mulai dari nol hingga menjadi sebuah template siap pakai.
Sebenarnya, keinginan menulis tutorial tentang web programming sudah lama terpendam, baru bisa terealisasi tahun 2020. Alasanya, yang pasti teknologi dan media tempat menulis tutorial itu sendiri.
Awalnya draf-draf tulisan tutorial disimpan dalam blog WordPress, ternyata untuk menambah dan mengedit draf tutorial terkendala dengan koneksi internet yang tidak boleh putus.
Setelah ada Hugo SSG, menulis blog sama dengan ngoding.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>