<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>basscss on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/basscss/</link>
    <description>Recent content in basscss on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/tags/basscss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tutorial membuat sidebar menu yang responsive</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</guid>
      <description>Tutorial simple membuat sidebar menu yang responsive dengan vanilla JavaScript memanfaatkan fungsi classList add/remove tampa menggunakan library jQuery.
Alat dan Bahan
Untuk alat coding silahkan menggunakan editor favorit kalian, boleh Visual Code, Brackets atau Sublime text editor.
HTML Sidenav menu Bahan untuk membuat side menu navigation
Terlebih dahulu persiapkan template HTML dasar yang sudah berisi sidebar menu.
Dalam tutorial ini, kami menggunakan CSS framework Basscss yang full packet https://unpkg.com/ace-css/css/ace.min.css.
Berikut isi file template HTML dasar untuk membuat sidebar nav menu yang sederhana saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #3: Design main content</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 21:09:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</guid>
      <description>Setelah tutorial membuat header bar navigasi, selanjutkan tata letak desain bagian utama beranda website yang akan menampilkan posting artikel, slide feature artikel dan kolom-kolom rubrik lainnya.
Untuk layout main content web desain ini, tata letak desainnya yang simpel-simpel saja seperti template blog dua kolom dengan desain minimalis dan mobile first responsive.
Di layar desktop tampilan normal dua kolom. Di layar smartphone auto responsive menjadi satu grid list baris.
Main container yang akan menampung isi konten dibelah dua kolom dengan perbandingan 7:3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #2: Desain header navigation bar</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:40:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</guid>
      <description>Tutorial desain header navigation bar ini adalah part ke dua dari seri tutorial membuat website bagian pertama. Sesi ini mulai coding secara &amp;lsquo;drag and drop&amp;rsquo; kepingan ‘puzzle’ class-class Basscss, lalu insert ke dalam file HTML.
Sebelum &amp;rsquo;lets go to coding&amp;rsquo;, seperti biasa izinkan InsertApps menjelaskan beberapa rule dan konsep koding nya seperti apa? Yang sudah paham dasar web design, silahkan scroll down ke cara membuat header navigation bar yang responsive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #1: Menyiapkan template dasar Dokument HTML</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 14:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</guid>
      <description>Ini adalah bagian pertama dari sesi tutorial membuat website dengan basscss. Tahap ini sangat sangat simple, hanya konfigurasi dasar, apa saja yang diperlukan oleh dokument HTML baru.
Pertama sekali, create satu folder untuk menyimpan file-file proyek tutorial web desain ini. Kemudian open folder tersebut melalui aplikasi editor pilihan kamu.
Untuk kasus tutorial ini, InsertApps menggunakan Brackets editor yang dikembang oleh Adobe.
Membuat file baru
Klik kanan pada bagian sidebar aplikasi Brackets, lalu pilih New File.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website dengan Basscss</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</guid>
      <description>Akhirnya kesampaian juga menulis tutorial dasar membuat website dengan framework Basscss mulai dari nol hingga menjadi sebuah template siap pakai.
Sebenarnya, keinginan menulis tutorial tentang web programming sudah lama terpendam, baru bisa terealisasi tahun 2020. Alasanya, yang pasti teknologi dan media tempat menulis tutorial itu sendiri.
Awalnya draf-draf tulisan tutorial disimpan dalam blog WordPress, ternyata untuk menambah dan mengedit draf tutorial terkendala dengan koneksi internet yang tidak boleh putus.
Setelah ada Hugo SSG, menulis blog sama dengan ngoding.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
