<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Basscss on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/categories/basscss/</link>
    <description>Recent content in Basscss on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 10:39:37 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/categories/basscss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tutorial membuat website dengan Basscss</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</guid>
      <description>Akhirnya kesampaian juga menulis tutorial dasar membuat website dengan framework Basscss mulai dari nol hingga menjadi sebuah template siap pakai.
Sebenarnya, keinginan menulis tutorial tentang web programming sudah lama terpendam, baru bisa terealisasi tahun 2020. Alasanya, yang pasti teknologi dan media tempat menulis tutorial itu sendiri.
Awalnya draf-draf tulisan tutorial disimpan dalam blog WordPress, ternyata untuk menambah dan mengedit draf tutorial terkendala dengan koneksi internet yang tidak boleh putus.
Setelah ada Hugo SSG, menulis blog sama dengan ngoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat header HTML keren responsive horizontal navbar auto scroll</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:39:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</guid>
      <description>Ada beberapa header web yang pernah saya buat, kali ini header HTML paling keren yang berhasil saya buat, setidaknya menurut selera pribadi.
Desain header HTML ini termasuk yang sangat saya idam-idamkan. Selain desain yang simple dan sangat fungsional sekali di tampilan mobile view, menu horizontal scroll.
Model header HTML keren dengan menu scroll di samping logo ini sekarang banyak di implementasi oleh web-web populer.
Dalam satu balok header diisi tiga item, icon burger, logo dan jejeran nav menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel css layout vertical center</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:19:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</guid>
      <description>Cara simpel css layout vertical center.
&amp;lt;div class=&amp;#34;flex items-center flex-wrap border bg-teal&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;md-col-6 border&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;img src=&amp;#34;{{ .Site.BaseURL }}assets/bg-design.png&amp;#34; alt=&amp;#34;Top view illustration of coding and design&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;md-col-6 px2 border&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;content-center&amp;#34;&amp;gt; Your text here.. &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basscss the best Bootstrap alternatives</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-framework-basscss/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:15:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-framework-basscss/</guid>
      <description>Sebelum jatuh hati dan mantap menggunakan framework Basscss, InsertApps sudah mencoba framework CSS Bootstrap sejak versi 2.3.
Setelah sekian lama ngulik Bootstrap, kami baru berhasil menyelesai sebuah WordPress theme siap pakai saat rilis Bootstrap 4 beta 2.
Begitu Bootstrap 4.0 versi stabil release ke publik, kami sudah migrasi ke Basscss karya Brent Jackson dari Brooklyn, New York.
Hasil rapid test kecepatan loading web InsertApps, peringatan &amp;#39;optimasi CSS&amp;#39; sudah clear.  Alasan beralih ke framework Basscss karena Bootstrap susah lolos Google PageSpeed Insights ke predikat hijau—performa dengan nilai skor 50–89 Google PageSpeed test.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
