<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menambah Gambar ke dalam RSS Feed WordPress</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-add-image-to-rss-feed/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 12:31:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-add-image-to-rss-feed/</guid>
      <description>Kayaknya, salah satu fitur WordPress yang jarang dipakai adalah RSS feed widget. Padahal kalau di explore lebih dalam lagi, fitur RSS dapat mempercantik tampilan blog dengan menampilkan konten sindikasi hasil kolaborasi antar web.
Tapi kalau desain tampilannya harus bagus!
Baca juga tutorial sebelumnya: Cara membuat WordPress page pagination
RSS adalah singkatan dari Really Simple Syndication, artinya &amp;ldquo;sindikasi yang sangat simple“. RSS memanfaatkan format XML untuk melakukan penyebaran dan pertukaran data antar website dengan mudah dan simple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress page pagination</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-page-pagination/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 22:02:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-page-pagination/</guid>
      <description>Desain website yang baik harus didukung dengan struktur navigasi yang yang baik pula. Sehingga pengunjung yang datang tidak tersesat saat mengakses ribuan konten yang &amp;lsquo;terkubur&amp;rsquo; dalam database.
Salah satunya adalah fitur page pagination atau juga dikenal dikenal sebagai paging. Pagination adalah proses membagi data posting menjadi halaman diskrit—grouping sejumlah halaman yang berbeda menjadi satu halaman yang rapi dan runut.
Selain memudahkan pengunjung mengakses blog atau website, berikut segudang manfaat dari sebuah fitur pagination:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress navigation menu</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-navigation-menu/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:32:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-navigation-menu/</guid>
      <description>Pada bagian ini, melanjutkan coding cara membuat theme wordpress sub bagian WordPress Navigation Menu. Sebelum lanjut ke tahap coding, pastikan daftar menu sudah dibuat terlebih dahulu melalui wp-admin Dashboard.
Untuk nama menu bebas sesuai keinginan, atau boleh juga menamai menu mengikuti tutorial ini: &amp;lsquo;main-menu&amp;rsquo;.
Core system WP menyediakan banyak sekali sintak untuk menampilkan menu navigasi di beranda utama CMS WordPress.
Mulai dari nempel sintag yang sederhana hingga custom function walker_nav_menu() yang lumayan ribet dengan mengetik puluhan baris code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengganti icon &#39;Z&#39; start menu Zorin OS</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/mengganti-icon-start-menu-zorin-os/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 20:52:52 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/mengganti-icon-start-menu-zorin-os/</guid>
      <description>Microsoft baru saja merelease Windows 11 dengan perubahan tampilan ke semula yang lebih sederhana. Buat pengguna Linux jangan berkecil hati, atas saran Bang Razi pengguna GNU/Linux sejati, untuk mencoba distro Zorin OS dengan aroma UI/UX layaknya Windows 11 maupun macOS.
Tak hanya antar muka grafis yang mewah, ternyata Zorin OS super duper ringan dan sangat smooth sekali. Bagi pemula pingin hijrah ke sistem GNU/Linux, Zorin OS adalah pilihan yang tepat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS flexbox: Trik mengatur lebar tetap atau fixed width</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-flexbox-fixed-width/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 18:18:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-flexbox-fixed-width/</guid>
      <description>Desain web semakin mudah berkat adanya fitur CSS flexbox. Flexbox lebih dikenal dengan layout kotak-kotak yang sangat fleksibel. Tata letak laman web dengan memanfaatkan css display flex, memungkinkan elemen yang responsif secara otomatis tergantung pada ukuran layar.
Yang paling magic dari properti CSS display flex ini adalah kemampuannya untuk menyesuaikan bentuk, perataan atau alignment element HTML berdasarkan sumbu sehingga menjadi lebih sentris dan dinamis.
Intinya, dengan CSS flexbox, desain dan tata letak element web jadi lebih mudah, terutama struktur tag HTML dan style CSS jadi lebih pendek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload gambar WebP WordPress tampa plugin</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/upload-webp-to-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 21:27:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/upload-webp-to-wordpress/</guid>
      <description>By default WordPress belum mendukung upload file gambar format WebP (baca webppy) ke dalam library gallery WordPress. Padahal semua browser modern saat ini telah mendukung format WebP.
WordPress sangat membatasi file berextensi apa saja yang boleh di upload ke sistem WP, demi menjaga keamana sitem WP itu sendiri. Secara default, WP cuma mengizinkan extensi file populer seperti;
 Image files: .jpg, .jpeg, .png, .gif, .ico Document files: .pdf, .doc, .xls, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mudah membuat search box icon</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/search-box-icon-pure-css/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 13:03:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/search-box-icon-pure-css/</guid>
      <description>Apalah arti laman web tampa search box seperti blog Insertapps. Google terkenal karena mesin pencarian, walau bentuk search box iconnya static dan tidak pernah berubah. Pertanyaannya, bagaimana cara membuat search box icon dengan html dan css tampa image, icon PNG atau SVG❓ Terus, ukuran desainnya harus fleksibel serta ada animasinya❓
Saya telah mencoba berbagai bentuk search box icon, mulai dari yang paling kere macam insert icon format .png, hingga yang paling keren, memanggil icon search format .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat theme wordpress (2021)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/membuat-theme-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 05:07:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/membuat-theme-wordpress/</guid>
      <description>Akhirnya seri tutorial cara membuat theme wordpress sendiri dengan mudah hingga siap pakai dari InsertApps sudah mulai terlaksana.
Mudah-mudahan serial membuat tema WordPress sendiri dari 0, bisa terus berlanjut hingga selesai.
Bahkan theme hasil coding sedikit demi sedikit bisa kalian jual di marketplace themeforest. 😎 Semoga saja.
Prerequisite tutorial coding theme Wordpress Ada prasyarat untuk mengikuti seri tutorial cara membuat template wordpress ini!
Skil dasar yang harus dipenuhi adalah:
 Menguasai HTML dan CSS 😆 Mengerti pemrograman PHP 😨 Paham bahasa JavaScript 😖  ☝️ QUICK FAQ: Pertanyaannya: Saya belum menguasai betul bahasa pemrograman web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github error: A lock file already exists in the repository...</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/github-error-a-lock-file-already-exists-in-the-repository/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 14:13:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/github-error-a-lock-file-already-exists-in-the-repository/</guid>
      <description>Posting artikel baru ke blog berbasis Hugo via Github hosting mengalami error message: &amp;ldquo;A lock file already exists in the repository, which blocks this operation&amp;rdquo;.
Pesan error ini disebabkan saat app Github Desktop menjalankan perintah commit atau git push ke repo Github, komputer mati mendadak akibat padam listrik.
Pesan error A lock file already exists in the repository...  Solusi untuk mengatasi pesan error &amp;ldquo;A lock file already exists in the repository, which blocks this operation from completing&amp;rdquo; ternyata gampang sekali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara install hugo di Windows (2021)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/install-hugo-di-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 20:51:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/install-hugo-di-windows/</guid>
      <description>Sepertiga website dunia ditenagai mesin CMS WordPress, namun 1% website dunia sudah migrasi ke mesin SSG Hugo. Ternyata banyak pemula masih bingung bagaimana cara install Hugo di Windows?
Karena sudah terbiasa dengan cara starter mesin WordPress auto engine dalam paket hosting, untuk menghidupkan server Hugo memang sedikit membingungkan, terutama buat user sekedar mencoba rasa SSG Hugo.
Di laman dokumentasi Hugo, sudah ada juknis (petunjuk teknis) cara install Hugo di berbagai operating system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi hugo gagal eksekusi markdown render hook template amp-img</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:40:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</guid>
      <description>Fitur Markdown render hook pertama muncul pada versi Hugo 0.62.0 (rilis 23 December 2019) ternyata menimbulkan bug yang tak berkesudahan hingga Hugo versi 0.80.0 (rilis 31 December 2020).
Apa sih istimewa fitur Markdown render hook? Baca saja artikel semi tutorial yang sudah terbit sebelumnya tentang mamfaat &amp;lsquo;Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading&amp;rsquo;.
Terus bug yang sudah berjalan selama 1 tahun penuh belum juga teratasi bisa menimbulkan efek samping apa saja?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 16:40:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</guid>
      <description>Rilis Hugo versi 0.62.0 menambah satu fitur lagi, yaitu Markdown render hooks yang berfungsi untuk memancing kode HTML mentah ke dalam body text Markdown.
Karena Hugo telah mengganti mesin render Markdown ke Goldmark, diperlukan bagian template baru untuk mengikat HTML mentah tersebut.
Sebelumnya mesin yang bertugas untuk mem-parser file Markdown berubah menjadi text dalam format HTML memakai engine Blackfriday.
Hugo beralih ke Goldmark sebagai default Markdown processor, selain lebih cepat, Goldmark sudah menerapkan standar baru CommonMark, sebuah organisasi yang menstandarkan format Markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML horizontal scroll mouse wheel</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-horizontal-scroll-mouse-wheel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:06:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-horizontal-scroll-mouse-wheel/</guid>
      <description>Laman web hasil render browser kombinasi dari markup HTML, CSS dan JavaScript, by default berbentuk rancang bangun secara vertikal. Membaca artikel, mencari inspirasi dari galeri Pinterest dan scrolling status Facebook yang tidak ada habisnya bergulir secara vertikal; dari atas ke bawah.
Namun seiring datangnya gelombang user yang akses web melalui perangkat mobile pintar, perlahan desain GUI secara horizontal mulai diterapkan.
Alih-alih untuk mengurangi panjang halaman web dan memberikan jeda scroll ke bawah yang tak ada habisnya, beberapa item komponen web tata letak diberi akses secara horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Hugo meng-embed shortcode codepen</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-embed-shortcode-codepen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:27:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-embed-shortcode-codepen/</guid>
      <description>Blogging dengan topik coding tidak terlepas dari yang namanya source code. Biasanya kalau posting artikel di WordPress yang berisi potongan kode program, bisa copy paste langsung ke dalam body text.
Untuk web static berbasis Hugo tidak bisa demikian ferguso. Data konten yang disimpan dalam file Markdwond tidak mengizinkan copy-paste kode program langsung dalam body text file Markdown. 😓
&amp;ldquo;Markdown adalah bahasa markah ringan dengan sintaksis pemformatan teks polos&amp;rdquo;, begitu kata Wikipedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat sidebar menu yang responsive</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</guid>
      <description>Tutorial simple membuat sidebar menu yang responsive dengan vanilla JavaScript memanfaatkan fungsi classList add/remove tampa menggunakan library jQuery.
Alat dan Bahan
Untuk alat coding silahkan menggunakan editor favorit kalian, boleh Visual Code, Brackets atau Sublime text editor.
HTML Sidenav menu  Bahan untuk membuat side menu navigation
Terlebih dahulu persiapkan template HTML dasar yang sudah berisi sidebar menu.
Dalam tutorial ini, kami menggunakan CSS framework Basscss yang full packet https://unpkg.com/ace-css/css/ace.min.css.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App VS Code error: The window has crashed (reason: &#39;clean exit&#39;)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/visual-studio-code-the-window-has-crashed/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:48:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/visual-studio-code-the-window-has-crashed/</guid>
      <description>Lama tidak membuka app visual studio code, pas opening lagi aplikasi VS Code, malah dapat pesan error. ❌
Layar jendela aplikasi yang tampil bukan seperti biasanya, tapi layar blank dengan dialog box pesan error:
The window has crashed (reason: &#39;clean exit&#39;)
We are sorry for the inconvenience! You can reopen the window to continue where you left off.
Kayaknya app editor Visual Studio Code versi mac yang saya pakai mengalami crash &amp;lsquo;landing&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Extensions VS Code untuk support code Golang dengan Emmet snippet</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/extension-vs-code-golang-emmet-snippet/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 19:26:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/extension-vs-code-golang-emmet-snippet/</guid>
      <description>Blogging sambil coding dengan SSG Hugo enaknya di app Visual Studio Code. Editor VS Code sudah auto built in dengan Emmet, plugin snippet untuk mempercepat penulisan sintag html.
Hugo di program dengan bahasa Golang.
Untuk mencampuraduk sintak html dengan sintak template engine Hugo, perlu install sebuah ektensi khusus agar &amp;lsquo;perkawinan&amp;rsquo; antara Go dengan HTML akur, sintagnya tidak berantakan.
Sebenarnya biar lebih enak dilihat saja.
Nama extensions-nya: &amp;ldquo;gotemplate-syntax Language support for go text/template&amp;rdquo; karya Casualjim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #3: Design main content</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 21:09:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</guid>
      <description>Setelah tutorial membuat header bar navigasi, selanjutkan tata letak desain bagian utama beranda website yang akan menampilkan posting artikel, slide feature artikel dan kolom-kolom rubrik lainnya.
Untuk layout main content web desain ini, tata letak desainnya yang simpel-simpel saja seperti template blog dua kolom dengan desain minimalis dan mobile first responsive.
Di layar desktop tampilan normal dua kolom. Di layar smartphone auto responsive menjadi satu grid list baris.
Main container yang akan menampung isi konten dibelah dua kolom dengan perbandingan 7:3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #2: Desain header navigation bar</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:40:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</guid>
      <description>Tutorial desain header navigation bar ini adalah part ke dua dari seri tutorial membuat website bagian pertama. Sesi ini mulai coding secara &amp;lsquo;drag and drop&amp;rsquo; kepingan ‘puzzle’ class-class Basscss, lalu insert ke dalam file HTML.
Sebelum &amp;lsquo;lets go to coding&amp;rsquo;, seperti biasa izinkan InsertApps menjelaskan beberapa rule dan konsep koding nya seperti apa? Yang sudah paham dasar web design, silahkan scroll down ke cara membuat header navigation bar yang responsive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #1: Menyiapkan template dasar Dokument HTML</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 14:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</guid>
      <description>Ini adalah bagian pertama dari sesi tutorial membuat website dengan basscss. Tahap ini sangat sangat simple, hanya konfigurasi dasar, apa saja yang diperlukan oleh dokument HTML baru.
Pertama sekali, create satu folder untuk menyimpan file-file proyek tutorial web desain ini. Kemudian open folder tersebut melalui aplikasi editor pilihan kamu.
Untuk kasus tutorial ini, InsertApps menggunakan Brackets editor yang dikembang oleh Adobe.
Membuat file baru
Klik kanan pada bagian sidebar aplikasi Brackets, lalu pilih New File.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website dengan Basscss</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-dengan-basscss/</guid>
      <description>Akhirnya kesampaian juga menulis tutorial dasar membuat website dengan framework Basscss mulai dari nol hingga menjadi sebuah template siap pakai.
Sebenarnya, keinginan menulis tutorial tentang web programming sudah lama terpendam, baru bisa terealisasi tahun 2020. Alasanya, yang pasti teknologi dan media tempat menulis tutorial itu sendiri.
Awalnya draf-draf tulisan tutorial disimpan dalam blog WordPress, ternyata untuk menambah dan mengedit draf tutorial terkendala dengan koneksi internet yang tidak boleh putus.
Setelah ada Hugo SSG, menulis blog sama dengan ngoding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat &#39;close button icon&#39; dengan HTML dan CSS</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:29:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</guid>
      <description>Ada icon hamburger menu, ada juga tombol &amp;lsquo;icon close&amp;rsquo; untuk menutup kembali listing menu.
Sebelumnya sudah ada tutorial singkat cara simpel membuat icon menu hamburger website.
Cara membuat icon close button tidak jauh berbeda dengan tutorial sebelumnya. Yaitu dengan cara memanipulasi element HTML itu sendiri dengan style CSS.
Tuturial lain yang tak kalah seru, membuat search box icon murni hasil rekonstruksi element HTML dan CSS, lengkap dengan click animasi.
Cara Pertama</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat dropcap di website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:40:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-dropcap/</guid>
      <description>Drop cap dekorasi karakter pertama di awal paragraf pertama dibuat lebih menonjol dengan memperbesar ukuran huruf.
Drop Cap  Teknik drop cap sering dibuat dalam karya tulis media cetak, koran, majalah, buku dan media cetak lainnya. Teknik dekorasi drop cap dalam artikel blog sudah tidak asing lagi.
Beberapa theme blog WordPress sudah menyediakan fitur tambahan untuk membuat &amp;lsquo;Drop Cap&amp;rsquo;.
Bila thema WordPress atau Blogspot kamu tidak ada fitur tersebut, jangan berkecil hati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting tanggal &#39;last updated&#39; atau &#39;last modified date&#39; posting di system Hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:18:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-last-modified-date-setting/</guid>
      <description>Memperbaharui posting blog yang sudah lama termasuk salah satu cara optimasi SEO pada artikel lama.
Artikel yang diperbaharui, biasanya tanggal posting ikut berubah, menjadi &amp;lsquo;telah di perbaharui&amp;rsquo; atau &amp;lsquo;last update&amp;rsquo; dan &amp;lsquo;last modified&amp;rsquo;.
Blog berbasis WordPress atau Blogger, sistem tanggal berjalan secara dinamis, setiap ada perubahan dalam isi posting, system juga akan mencatat log tanggal perubahan terakhir dalam database.
Log itu yang akan ditampilkan dalam single page artikel.
Bagaimana dengan blog berbasis Hugo yang men generate posting secara statis?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mikrotik system error critical router was rebooted without proper shutdown</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/mikrotik-system-error-critical/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 19:51:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/mikrotik-system-error-critical/</guid>
      <description>Akhirnya saya memiliki sebuah perangkat Mikrotik untuk mengelola jaringan internet lelet di lingkungan rumah.
Setelah membaca review Mikrotik dan berbagai vidoe rekomendasi, serta tutorial setting Mikrotik, akhirnya saya memilih seri Mikrotik RB952Ui-5ac2nD TC.
Oya, untuk review lengkap Mikrotik RB952Ui-5ac2nD TC sudah di publish di blog Breedie.com. Disini, fokus pada self problemnya saja.
Setelah saya setting dan siap pakai, maka si Mikrotik HAP AC Lite warna hitam itu saya biarkan 24 jam hidup terus selamanya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super simpel css center container secara vertical dan horizontal</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/super-simpel-css-center-container/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 19:52:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/super-simpel-css-center-container/</guid>
      <description>Inilah cara super simpel agar sebuah teks, gambar, div container dan element html lainnya berada di tengah secara vertikal dan horizontal.
Sebelumnya, sudah ada juga code Cara simpel css layout vertical center, tapi menggunakan framework Basscss.
Code itu, baru bisa jalan sempurna di lingkungan Basscss, untuk menampilkan box di browser pas tepat ditengah-tengah.
Insert code yang baru ini, tampa menggunakan css framework. Kode ini memamfaatkan css flexbox.
Implementasi yang sering digunakan pada halaman login sebuah website, seperti halaman login wp-admin WordPress, box form login pas berada di tengah-tengah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor Brackets Error: PHP7 runtime not found</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 22:58:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/brackets-error-php7-runtime/</guid>
      <description>Brackets editor alternative teks editor untuk ngoding asyik. Selain cepat dan ringan, salah fitur yang paling saya suka di Brackets adalah, built in fungsi &amp;lsquo;Live Preview&amp;rsquo;.
Nah&amp;hellip; Saat ngoding PHP tiba-tiba muncul pesan error:
PHP runtime not found. Install PHP7 runtime for enabling PHP-related tooling such as Code Hints. Parameter Hints, Jump To Definition and more. Version found: 5.5.38.
Brackets error: PHP runtime not found.  Untuk bracket versi yang lebih lama, pesan erronya begini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat header HTML keren responsive horizontal navbar auto scroll</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:39:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</guid>
      <description>Ada beberapa header web yang pernah saya buat, kali ini header HTML paling keren yang berhasil saya buat, setidaknya menurut selera pribadi.
Desain header HTML ini termasuk yang sangat saya idam-idamkan. Selain desain yang simple dan sangat fungsional sekali di tampilan mobile view, menu horizontal scroll.
Model header HTML keren dengan menu scroll di samping logo ini sekarang banyak di implementasi oleh web-web populer.
Dalam satu balok header diisi tiga item, icon burger, logo dan jejeran nav menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel membuat icon menu hamburger website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</guid>
      <description>Icon menu hamburger adalah tiga baris horizontal yang disusun secara vertikal. Icon burger ini sudah menjadi icon wajib web responsive, aplikasi Android maupun web app lainnya untuk menyembunyikan listing menu.
Dalam irisan icon hamburger tersebut menu-menu yang disajikan oleh sebuah blog secara automatis tersembunyi dengan rapi di layar mobile
Sama halnya seperti isi dalam sebuah hamburger, ada sayuran, daging, telur dadar, lapisan keju dan terakhir ada saus dan mayonnaise, disusun dengan rapi dalam satu potong roti belah dua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konversi ukuran Pixel ke ukuran REM dalam CSS</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/convert-pixel-to-rem/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 18:48:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/convert-pixel-to-rem/</guid>
      <description>1 rem sama dengan 16 pixel.
Cara menulis nilai angka rem di bawah nilai angka 1, boleh dengan:
0.5rem  Kebanyakan programmer cukup menulis dengan:
.5rem  Menghilangkan angka nol.
Berikut tabel ukuran konversi pixel ke ukuran rem.
   Pixel  REM     1px = 0.0625rem   2px = 0.125rem   3px = 0.1875rem   4px = 0.25rem   5px = 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel CSS layout vertical center</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 22:19:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simpel-css-layout-vertical-center/</guid>
      <description>Dengan hadirnya fitur CSS Flexbox sangat dimudahkan untuk layout suatu blok elemen HTML tepat berada ditengah-tengah secara vertical maupun horizontal.
Berikut cara simple CSS centering layout.
&amp;lt;div class=&amp;#34;container&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;#34;box&amp;#34;&amp;gt; Hello world &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; CSS flexbox:
html, body { height: 100%; margin: 0; } .container { height: 100%; display: flex; justify-content: center; align-items: center; } .box { display: flex; justify-content: center; align-items: center; width: 20%; height: 20%; border: 1px solid silver; border-radius: 5px; } Silahkan disederhanakan lagi bentuk penulisan sintak CSSnys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara upgrade system hugo</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 10:31:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-upgrade-hugo/</guid>
      <description>Bagaimana cara upgrade system hugo: Mudah saja, dalam dokumentasi Hugo sudah dijelaskan secara jelas. Tapi, ada saja kendala yang dialami, atau bisa jadi lupa karena jarang update hugo.
Untuk kasus saya, saat update system hugo di macOS El Capitan terkendala di Homebrew. El Capitan gagal eksekusi upgrade sistem Hugo, karena homebrew sudah tidak mendukung os lawas seperti El Capitan.
Homebrew butuh macOS terbaru, minimal OS Catalina, baru bisa melakukan auto upgrade sisten hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Error: Response is not a valid json response</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/error-response-is-not-a-valid-json-response/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:13:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/error-response-is-not-a-valid-json-response/</guid>
      <description>Wordpress error updating failed error message the response is not a valid json response
Pertama jangan terlalu panik. Pada kasus yang saya alami, sudah melakukan berbagai cara untuk menangani error wordpres tersebut. Mulai dari update sistem wordpress secara manual, menon-aktifkan plugin satu persatu juga tidak menyelesaikan masalah.
Belum lagi percobaan dari berbagai saran dan tips hasil browsing bahkan dalam forum dev Wp.
Terakhir, dari dapat saran dari https://passionwp.com/response-is-not-a-valid-json-response-error/
untuk kembali menggunakan classic editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Error: Briefly unavailable for scheduled maintenance check back in a minute</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/briefly-unavailable-for-scheduled-maintenance-check-back-in-a-minute/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:12:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/briefly-unavailable-for-scheduled-maintenance-check-back-in-a-minute/</guid>
      <description>Error ini sering terjadi saat gagal update system wordpres, yang sering kali terjadi pada gagal update plugin.
Solusinya gampang sekali, masuk ke control Panel hosting blog, dalam cari file .maintenace dalam root instalasi wodpress. Hapus file tersebut, kemudian refress ulang.
Tadaa. Sudah normal kembali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basscss the best Bootstrap alternatives</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/css-framework-basscss/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 18:15:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/css-framework-basscss/</guid>
      <description>Sebelum jatuh hati dan mantap menggunakan framework Basscss, InsertApps sudah mencoba framework CSS Bootstrap sejak versi 2.3.
Setelah sekian lama ngulik Bootstrap, kami baru berhasil menyelesai sebuah WordPress theme siap pakai saat rilis Bootstrap 4 beta 2.
Begitu Bootstrap 4.0 versi stabil release ke publik, kami sudah migrasi ke Basscss karya Brent Jackson dari Brooklyn, New York.
Hasil rapid test kecepatan loading web InsertApps, peringatan &amp;#39;optimasi CSS&amp;#39; sudah clear.  Alasan beralih ke framework Basscss karena Bootstrap susah lolos Google PageSpeed Insights ke predikat hijau—performa dengan nilai skor 50–89 Google PageSpeed test.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
