<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/categories/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/categories/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tutorial membuat sidebar menu yang responsive</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</guid>
      <description>Tutorial simple membuat sidebar menu yang responsive dengan vanilla JavaScript memanfaatkan fungsi classList add/remove tampa menggunakan library jQuery.
Alat dan Bahan
Untuk alat coding silahkan menggunakan editor favorit kalian, boleh Visual Code, Brackets atau Sublime text editor.
Bahan untuk membuat side menu navigation
Terlebih dahulu persiapkan template HTML dasar yang sudah berisi sidebar menu.
Dalam tutorial ini, kami menggunakan CSS framework Basscss yang full packet https://unpkg.com/ace-css/css/ace.min.css.
Berikut isi file template HTML dasar untuk membuat sidebar nav menu yang sederhana saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #3: Design main content</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 21:09:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-design-main-content/</guid>
      <description>Setelah tutorial membuat header bar navigasi, selanjutkan tata letak desain bagian utama beranda website yang akan menampilkan posting artikel, slide feature artikel dan kolom-kolom rubrik lainnya.
Untuk layout main content web desain ini, tata letak desainnya yang simpel-simpel saja seperti template blog dua kolom dengan desain minimalis dan mobile first responsive.
Di layar desktop tampilan normal dua kolom. Di layar smartphone auto responsive menjadi satu grid list baris.
Main container yang akan menampung isi konten dibelah dua kolom dengan perbandingan 7:3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #2: Desain header navigation bar</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:40:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-header-navigation-bar/</guid>
      <description>Tutorial desain header navigation bar ini adalah part ke dua dari seri tutorial membuat website bagian pertama. Sesi ini mulai coding secara &amp;lsquo;drag and drop&amp;rsquo; kepingan ‘puzzle’ class-class Basscss, lalu insert ke dalam file HTML.
Sebelum &amp;lsquo;lets go to coding&amp;rsquo;, seperti biasa izinkan InsertApps menjelaskan beberapa rule dan konsep koding nya seperti apa? Yang sudah paham dasar web design, silahkan scroll down ke cara membuat header navigation bar yang responsive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat website #1: Menyiapkan template dasar Dokument HTML</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 14:39:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tutorial-membuat-website-menyiapkan-template-dasar/</guid>
      <description>Ini adalah bagian pertama dari sesi tutorial membuat website dengan basscss. Tahap ini sangat sangat simple, hanya konfigurasi dasar, apa saja yang diperlukan oleh dokument HTML baru.
Pertama sekali, create satu folder untuk menyimpan file-file proyek tutorial web desain ini. Kemudian open folder tersebut melalui aplikasi editor pilihan kamu.
Untuk kasus tutorial ini, InsertApps menggunakan Brackets editor yang dikembang oleh Adobe.
Membuat file baru
Klik kanan pada bagian sidebar aplikasi Brackets, lalu pilih New File.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat &#39;close button icon&#39; dengan HTML dan CSS</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 23:29:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/close-button-icon-css/</guid>
      <description>Ada icon hamburger menu, ada juga tombol &amp;lsquo;icon close&amp;rsquo; untuk menutup kembali listing menu.
Sebelumnya sudah ada tutorial singkat cara simpel membuat icon menu hamburger website.
Cara membuat icon close button tidak jauh berbeda dengan tutorial sebelumnya. Yaitu dengan cara memanipulasi element HTML itu sendiri dengan style CSS.
Cara Pertama
Selalu mengawali dengan cara newbie dulu.
Ketik sintak HTML dasar seperti berikut ini, sekalian dengan nama identifier class CSS nya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara simpel membuat icon menu hamburger website</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:07:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/cara-simple-membuat-icon-burger-website/</guid>
      <description>Icon menu hamburger adalah tiga baris horizontal yang disusun secara vertikal. Icon burger ini sudah menjadi icon wajib web responsive, aplikasi Android maupun web app lainnya untuk menyembunyikan listing menu.
Dalam irisan icon hamburger tersebut menu-menu yang disajikan oleh sebuah blog secara automatis tersembunyi dengan rapi di layar mobile
Sama halnya seperti isi dalam sebuah hamburger, ada sayuran, daging, telur dadar, lapisan keju dan terakhir ada saus dan mayonnaise, disusun dengan rapi dalam satu potong roti belah dua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
