<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WordPress on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/categories/wordpress/</link>
    <description>Recent content in WordPress on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Nov 2021 12:31:01 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/categories/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Menambah Gambar ke dalam RSS Feed WordPress</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-add-image-to-rss-feed/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 12:31:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-add-image-to-rss-feed/</guid>
      <description>Kayaknya, salah satu fitur WordPress yang jarang dipakai adalah RSS feed widget. Padahal kalau di explore lebih dalam lagi, fitur RSS dapat mempercantik tampilan blog dengan menampilkan konten sindikasi hasil kolaborasi antar web.
Tapi kalau desain tampilannya harus bagus!
Baca juga tutorial sebelumnya: Cara membuat WordPress page pagination
RSS adalah singkatan dari Really Simple Syndication, artinya &amp;ldquo;sindikasi yang sangat simple“. RSS memanfaatkan format XML untuk melakukan penyebaran dan pertukaran data antar website dengan mudah dan simple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress page pagination</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-page-pagination/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 22:02:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-page-pagination/</guid>
      <description>Desain website yang baik harus didukung dengan struktur navigasi yang yang baik pula. Sehingga pengunjung yang datang tidak tersesat saat mengakses ribuan konten yang &amp;rsquo;terkubur&amp;rsquo; dalam database.
Salah satunya adalah fitur page pagination atau juga dikenal dikenal sebagai paging. Pagination adalah proses membagi data posting menjadi halaman diskrit—grouping sejumlah halaman yang berbeda menjadi satu halaman yang rapi dan runut.
Selain memudahkan pengunjung mengakses blog atau website, berikut segudang manfaat dari sebuah fitur pagination:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress navigation menu</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-navigation-menu/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:32:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-navigation-menu/</guid>
      <description>Pada bagian ini, melanjutkan coding cara membuat theme wordpress sub bagian WordPress Navigation Menu. Sebelum lanjut ke tahap coding, pastikan daftar menu sudah dibuat terlebih dahulu melalui wp-admin Dashboard.
Untuk nama menu bebas sesuai keinginan, atau boleh juga menamai menu mengikuti tutorial ini: &amp;lsquo;main-menu&amp;rsquo;.
Core system WP menyediakan banyak sekali sintak untuk menampilkan menu navigasi di beranda utama CMS WordPress.
Mulai dari nempel sintag yang sederhana hingga custom function walker_nav_menu() yang lumayan ribet dengan mengetik puluhan baris code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload gambar WebP WordPress tampa plugin</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/upload-webp-to-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 08 May 2021 21:27:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/upload-webp-to-wordpress/</guid>
      <description>By default WordPress belum mendukung upload file gambar format WebP (baca webppy) ke dalam library gallery WordPress. Padahal semua browser modern saat ini telah mendukung format WebP.
WordPress sangat membatasi file berextensi apa saja yang boleh di upload ke sistem WP, demi menjaga keamana sitem WP itu sendiri. Secara default, WP cuma mengizinkan extensi file populer seperti;
Image files: .jpg, .jpeg, .png, .gif, .ico Document files: .pdf, .doc, .xls, .ppt, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara membuat theme wordpress (2021)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/membuat-theme-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 05:07:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/membuat-theme-wordpress/</guid>
      <description>Akhirnya seri tutorial cara membuat theme wordpress sendiri dengan mudah hingga siap pakai dari InsertApps sudah mulai terlaksana.
Mudah-mudahan serial membuat tema WordPress sendiri dari 0, bisa terus berlanjut hingga selesai.
Bahkan theme hasil coding sedikit demi sedikit bisa kalian jual di marketplace themeforest. 😎 Semoga saja.
Prerequisite tutorial coding theme Wordpress Ada prasyarat untuk mengikuti seri tutorial cara membuat template wordpress ini!
Skil dasar yang harus dipenuhi adalah:
Menguasai HTML dan CSS 😆 Mengerti pemrograman PHP 😨 Paham bahasa JavaScript 😖 ☝️ QUICK FAQ: Pertanyaannya: Saya belum menguasai betul bahasa pemrograman web?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Error: Response is not a valid json response</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/error-response-is-not-a-valid-json-response/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:13:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/error-response-is-not-a-valid-json-response/</guid>
      <description>Wordpress error updating failed error message the response is not a valid json response
Pertama jangan terlalu panik. Pada kasus yang saya alami, sudah melakukan berbagai cara untuk menangani error wordpres tersebut. Mulai dari update sistem wordpress secara manual, menon-aktifkan plugin satu persatu juga tidak menyelesaikan masalah.
Belum lagi percobaan dari berbagai saran dan tips hasil browsing bahkan dalam forum dev Wp.
Terakhir, dari dapat saran dari https://passionwp.com/response-is-not-a-valid-json-response-error/
untuk kembali menggunakan classic editor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP Error: Briefly unavailable for scheduled maintenance check back in a minute</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/briefly-unavailable-for-scheduled-maintenance-check-back-in-a-minute/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:12:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/briefly-unavailable-for-scheduled-maintenance-check-back-in-a-minute/</guid>
      <description>Error ini sering terjadi saat gagal update system wordpres, yang sering kali terjadi pada gagal update plugin.
Solusinya gampang sekali, masuk ke control Panel hosting blog, dalam cari file .maintenace dalam root instalasi wodpress. Hapus file tersebut, kemudian refress ulang.
Tadaa. Sudah normal kembali.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
