<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>go on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/go/</link>
    <description>Recent content in go on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 20:51:07 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/tags/go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara install hugo di Windows (2021)</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/install-hugo-di-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 20:51:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/install-hugo-di-windows/</guid>
      <description>Sepertiga website dunia ditenagai mesin CMS WordPress, namun 1% website dunia sudah migrasi ke mesin SSG Hugo. Ternyata banyak pemula masih bingung bagaimana cara install Hugo di Windows?
Karena sudah terbiasa dengan cara starter mesin WordPress auto engine dalam paket hosting, untuk menghidupkan server Hugo memang sedikit membingungkan, terutama buat user sekedar mencoba rasa SSG Hugo.
Di laman dokumentasi Hugo, sudah ada juknis (petunjuk teknis) cara install Hugo di berbagai operating system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi hugo gagal eksekusi markdown render hook template amp-img</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:40:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</guid>
      <description>Fitur Markdown render hook pertama muncul pada versi Hugo 0.62.0 (rilis 23 December 2019) ternyata menimbulkan bug yang tak berkesudahan hingga Hugo versi 0.80.0 (rilis 31 December 2020).
Apa sih istimewa fitur Markdown render hook? Baca saja artikel semi tutorial yang sudah terbit sebelumnya tentang mamfaat &amp;lsquo;Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading&amp;rsquo;.
Terus bug yang sudah berjalan selama 1 tahun penuh belum juga teratasi bisa menimbulkan efek samping apa saja?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 16:40:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</guid>
      <description>Rilis Hugo versi 0.62.0 menambah satu fitur lagi, yaitu Markdown render hooks yang berfungsi untuk memancing kode HTML mentah ke dalam body text Markdown.
Karena Hugo telah mengganti mesin render Markdown ke Goldmark, diperlukan bagian template baru untuk mengikat HTML mentah tersebut.
Sebelumnya mesin yang bertugas untuk mem-parser file Markdown berubah menjadi text dalam format HTML memakai engine Blackfriday.
Hugo beralih ke Goldmark sebagai default Markdown processor, selain lebih cepat, Goldmark sudah menerapkan standar baru CommonMark, sebuah organisasi yang menstandarkan format Markdown.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
