<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>javascript on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/javascript/</link>
    <description>Recent content in javascript on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 May 2021 13:03:44 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cara mudah membuat search box icon</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/search-box-icon-pure-css/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 13:03:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/search-box-icon-pure-css/</guid>
      <description>Apalah arti laman web tampa search box seperti blog Insertapps. Google terkenal karena mesin pencarian, walau bentuk search box iconnya static dan tidak pernah berubah. Pertanyaannya, bagaimana cara membuat search box icon dengan html dan css tampa image, icon PNG atau SVG❓ Terus, ukuran desainnya harus fleksibel serta ada animasinya❓
Saya telah mencoba berbagai bentuk search box icon, mulai dari yang paling kere macam insert icon format .png, hingga yang paling keren, memanggil icon search format .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML horizontal scroll mouse wheel</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-horizontal-scroll-mouse-wheel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:06:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-horizontal-scroll-mouse-wheel/</guid>
      <description>Laman web hasil render browser kombinasi dari markup HTML, CSS dan JavaScript, by default berbentuk rancang bangun secara vertikal. Membaca artikel, mencari inspirasi dari galeri Pinterest dan scrolling status Facebook yang tidak ada habisnya bergulir secara vertikal; dari atas ke bawah.
Namun seiring datangnya gelombang user yang akses web melalui perangkat mobile pintar, perlahan desain GUI secara horizontal mulai diterapkan.
Alih-alih untuk mengurangi panjang halaman web dan memberikan jeda scroll ke bawah yang tak ada habisnya, beberapa item komponen web tata letak diberi akses secara horizontal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial membuat sidebar menu yang responsive</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 18:24:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/simple-sidebar-menu/</guid>
      <description>Tutorial simple membuat sidebar menu yang responsive dengan vanilla JavaScript memanfaatkan fungsi classList add/remove tampa menggunakan library jQuery.
Alat dan Bahan
Untuk alat coding silahkan menggunakan editor favorit kalian, boleh Visual Code, Brackets atau Sublime text editor.
HTML Sidenav menu  Bahan untuk membuat side menu navigation
Terlebih dahulu persiapkan template HTML dasar yang sudah berisi sidebar menu.
Dalam tutorial ini, kami menggunakan CSS framework Basscss yang full packet https://unpkg.com/ace-css/css/ace.min.css.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
