<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>code on InsertApps</title>
    <link>https://insertapps.com/tags/code/</link>
    <description>Recent content in code on InsertApps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2022 21:54:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://insertapps.com/tags/code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tailwindcss template tutorial layout dua kolom</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/tailwindcss-template-two-columns/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 21:54:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/tailwindcss-template-two-columns/</guid>
      <description>Berikut ini cara mudah membuat Tailwindcss template. Bentuk desainnya layout dua kolom perbandingan 7:3 untuk theme blog post. Kolom sebelah kiri untuk muatan artikel sebesar 2/3 ukuran layar atau 66.6%, dan sisi kanan untuk sidebar sebesar 1/3 ukuran layar atau 33.3%.
Karena Tailwindcss hadir dalam bentuk CSS utility yang tidak menyediakan paket komponen siap pakai seperti framework Bootstrap CSS.
Jadi saat kita membuat template HTML dengan Tailwind CSS harus memilih sendiri class-class utility yang sudah tersedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress page pagination</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-page-pagination/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 22:02:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-page-pagination/</guid>
      <description>Desain website yang baik harus didukung dengan struktur navigasi yang yang baik pula. Sehingga pengunjung yang datang tidak tersesat saat mengakses ribuan konten yang &amp;rsquo;terkubur&amp;rsquo; dalam database.
Salah satunya adalah fitur page pagination atau juga dikenal dikenal sebagai paging. Pagination adalah proses membagi data posting menjadi halaman diskrit—grouping sejumlah halaman yang berbeda menjadi satu halaman yang rapi dan runut.
Selain memudahkan pengunjung mengakses blog atau website, berikut segudang manfaat dari sebuah fitur pagination:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress navigation menu</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/wordpress-navigation-menu/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:32:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/wordpress-navigation-menu/</guid>
      <description>Pada bagian ini, melanjutkan coding cara membuat theme wordpress sub bagian WordPress Navigation Menu. Sebelum lanjut ke tahap coding, pastikan daftar menu sudah dibuat terlebih dahulu melalui wp-admin Dashboard.
Untuk nama menu bebas sesuai keinginan, atau boleh juga menamai menu mengikuti tutorial ini: &amp;lsquo;main-menu&amp;rsquo;.
Core system WP menyediakan banyak sekali sintak untuk menampilkan menu navigasi di beranda utama CMS WordPress.
Mulai dari nempel sintag yang sederhana hingga custom function walker_nav_menu() yang lumayan ribet dengan mengetik puluhan baris code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solusi hugo gagal eksekusi markdown render hook template amp-img</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:40:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook-amp-img/</guid>
      <description>Fitur Markdown render hook pertama muncul pada versi Hugo 0.62.0 (rilis 23 December 2019) ternyata menimbulkan bug yang tak berkesudahan hingga Hugo versi 0.80.0 (rilis 31 December 2020).
Apa sih istimewa fitur Markdown render hook? Baca saja artikel semi tutorial yang sudah terbit sebelumnya tentang mamfaat &amp;lsquo;Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading&amp;rsquo;.
Terus bug yang sudah berjalan selama 1 tahun penuh belum juga teratasi bisa menimbulkan efek samping apa saja?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Markdown render hook solusi untuk custom output image, link dan heading</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 16:40:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-markdown-render-hook/</guid>
      <description>Rilis Hugo versi 0.62.0 menambah satu fitur lagi, yaitu Markdown render hooks yang berfungsi untuk memancing kode HTML mentah ke dalam body text Markdown.
Karena Hugo telah mengganti mesin render Markdown ke Goldmark, diperlukan bagian template baru untuk mengikat HTML mentah tersebut.
Sebelumnya mesin yang bertugas untuk mem-parser file Markdown berubah menjadi text dalam format HTML memakai engine Blackfriday.
Hugo beralih ke Goldmark sebagai default Markdown processor, selain lebih cepat, Goldmark sudah menerapkan standar baru CommonMark, sebuah organisasi yang menstandarkan format Markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Hugo meng-embed shortcode codepen</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/hugo-embed-shortcode-codepen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 16:27:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/hugo-embed-shortcode-codepen/</guid>
      <description>Blogging dengan topik coding tidak terlepas dari yang namanya source code. Biasanya kalau posting artikel di WordPress yang berisi potongan kode program, bisa copy paste langsung ke dalam body text.
Untuk web static berbasis Hugo tidak bisa demikian ferguso. Data konten yang disimpan dalam file Markdwond tidak mengizinkan copy-paste kode program langsung dalam body text file Markdown. 😓
&amp;ldquo;Markdown adalah bahasa markah ringan dengan sintaksis pemformatan teks polos&amp;rdquo;, begitu kata Wikipedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat header HTML keren responsive horizontal navbar auto scroll</title>
      <link>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 14:39:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://insertapps.com/blog/html-header-keren-menu-scroll/</guid>
      <description>Ada beberapa header web yang pernah saya buat, kali ini header HTML paling keren yang berhasil saya buat, setidaknya menurut selera pribadi.
Desain header HTML ini termasuk yang sangat saya idam-idamkan. Selain desain yang simple dan sangat fungsional sekali di tampilan mobile view, menu horizontal scroll.
Model header HTML keren dengan menu scroll di samping logo ini sekarang banyak di implementasi oleh web-web populer.
Dalam satu balok header diisi tiga item, icon burger, logo dan jejeran nav menu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
